📰 【學位何價】事業失意賴大學教得差 畢業生向牛津索償985萬

英國《泰晤士報》牛津大學一名畢業生，指大學教導無方，令他未能取得一級榮譽學位，影響事業，入稟法院向校方索償100萬鎊（985萬港元）。

西迪基（Faiz Siddiqui）指他2000年修讀的現代史，課堂「沉悶」，導師「教得差」，令他只能取得二級甲等榮譽學位，無法成為成功的商業法律師，未能平步青雲。
西迪基指當時布雷齊諾斯學院（Brasenose College）半數教職員同時請假，令亞洲史導師短缺，影響教學質素以至他的考試成績。
西迪基的代表律師指同一課程的15名學生，有13名取得最低分，顯示教學水準不能接受。
西迪基表示因為「令人失望的考試成績」，導致現時有抑鬱和失眠問題，無法保住任何一份日間工作。
牛津指西迪基已畢業多年，認為指控無根據，應該撤銷。